煎靚牛扒食好西

今日買左塊日本A5和牛

D雪花靚到
攞出黎解涷
個塊好細塊好可愛嘅一陣都會用到 唔好扔

好肚餓

喺解涷 等塊扒ready嘅時候
就可以準備調味料
真正靚嘅牛扒係唔需要太多調味

Salt同pepper一定係必有嘅
鐘意再好d可以買pink salt 因為會再襯托出牛味
Pepper我鐘意用原粒 再用磨
因為會香好多倍
Thyme唔係必須 視乎個人喜好

成九舊水 l個大m先

等陣 好快有得食

快啲

得未呀好肚餓

記住！兩邊都要均衡
我有個秘訣就係邊邊位肥膏只用salt!
燒嗰時會香好多
D肥膏同salt真係perfect match

咁就要rest下佢
大約5-8分鐘
呢段時間 可以切定配菜

你鐘意整咩配菜其實都無咩所謂
我整mushroom只係因為方便

普通

其實牛排衣家野，同海鮮一樣，靚既唔洗搞甘多調味，鹽同黑白椒就ok，最多加D Rosemary番茜，甚至係超市買支Season $4X~6X一支就搞掂，只有肉質差既先要搞花臣，所以甘樣不如慳D錢去Citysuper或者其他出口店買勁靚牛排返屋企整仲好啦

咁大塊拎去慢煮好似正d喎

我反而覺得慢煮先會哂左塊野

準備好就可以開爐
個爐開始熱就可以放olive oil
有d人鐘意用extra virgin
但係我個人認為無咩太大分別
仲記唔記得塊可愛牛扒仔

燒佢 等佢䆁放油份

等睇連登廚神出黎話你浪費塊排

好想食

我都想學下嘢

唔用olive oil 得唔得架

睇黎巴打唔鐘意食牛

lm

無人煎扒落olive oil 咁on9

得 只係我認為olive oil煮牛扒比較好
其實我最主要都係想用黎迫舊肥膏仔d油出黎

唔好用extra virgin，高熱會變質

頂，睇完想落街買塊黎煎

D油好就可以落扒

我個人就係一開始煎三十秒就轉另一面

牛扒真係正

成條手指咁

點先可以煎到金黃睌口既面 之前日本食過比條友煎到好似食鵝肝咁

下個步驟會講到

煎扒用grapeseed啦

請教下係咪特登用底温煎？
同埋點解咁做？

$900

樓主煎到油浸牛扒咁

有
只係我個人淺見認為日本和牛用olive oil會比較好

牛J？

好想食呀

煎牛扒一定要多油
D多餘油份喺rest嗰時就會走

支持

高手左連登

你啲油好似唔多夠熱

焦哂喇快

Gordon Ramsey都係用Olive oil，應該無問題嘅
無就用花生油，粟米油都可以

不過Extra Virgin Olive Oil係唔適合高溫煎炸
會出致癌物

Olive oil 預熱會冇咗味
不過你想食真啲牛味就用啦
但用olive oil高溫會唔健康

佢條條片唔同
Masterclass佢教用grapeseed oil

煎到咁上下，dum舊牛油落去半煎炸塊扒

我通常係大火煎再轉細火

反左兩面
就可以再準備其他材料

牛油 garlic rosemary

放落去煎香

之後分別放上面同下面
等d香味入去

我認為中段落牛油會將塊扒個香味提升一個層次
可能會有人話肥
但係有邊個想食一塊又乾又唔香又唔好食嘅扒

成九百蚊一塊

其實只係睇心情想用咩就用咩

識嘢師兄

見到都唔開胃 30秒就反

留名

個pan好似細得制

屌 樓主個pan未夠熱 一睇色水就知

煎到有金黃色
就立刻將所有材料放㡳
再加多一舊牛油
呢個係令塊扒保持唔會太脆但又敢金黃色

咁就千幾蚊 樓主一定好有錢

太大塊扒
應該用長pan

和牛用西式煎法好怪

又唔係即刻食

烚牛肉咁

求日式煎法

咁澳洲和牛呢？

上碟未呀

好正呀

個pan好細

受熱不平均咁嘅

認為係你心目中熟嘅程度
Rest 5-10分鐘
睇下你有幾肚餓

其實pan細胞都有好處
迫出油香
同香料味會集中

做乜個個post都係和牛當西扒煎

樓上話怪哥啲一定未食過
澳洲同日本和牛 用西式煎法又好 日式燒肉都好
只要唔好燒得太燶 啲味道都好難會差

煎法就視個人口感 我就會煎耐啲再反
反少啲就更外脆肉軟

第一次煎 係咪出左事

如果巴打唔驚生野
其實冇乜問題

屌 未食飯

可以煎多一陣 不過好似巴打咁講 鐘意生野嘅話都還好

medium well!?

呢個係我整嘅

太熟下話

戆鳩
次撚次牛扒post肯定有人走出黎當自己Facebook

Block撚曬

好在第一次用百佳扒

樓主個pan 好似唔夠熱
做唔到多脆內juice
Extra virgin 做沙律比較適合

我承認塊扒太大
放碟唔靚
喺rest嘅時候
整埋沙律
一餐就完成

啲菇燶左??

討論區就係用黎分享同討論
如果唔係
你認為飲食台應該點

佢今次用普通Olive oil姐

個菇咩都冇落 吸番D牛精華
睇少眼就過左火

巴打冇燒四邊既?

巴打D用具好正 LC Grill Pan

唔係話你
係話樓上其他人
你冇發現每次有人開牛扒post
樓主塊扒未見就見到其他扒先咩

a5咁整真係好食？a5本身已經成口油喎

睇隻色同個燒焦度就知唔掂

多謝巴打
我鐘意30秒係想快鎖兩面再落牛油

其實都煎得幾差 同埋a5 唔洗食咁大塊

咁大家都唔好討論囉

特別係D乜鳩都唔講就咁dum低張圖, caption:上次我食既
都唔知做乜撚

真係想學
請指教

你同#84慢慢傾慢慢討論

巴打切未呀 想睇

正皮留名

樓主住馬鞍山？

唔係

唔感講我實岩，但依個厚度我會每邊大火1分鐘，再打側個pan打直塊扒每邊10秒左右封邊同溶脂肪

對唔住
我用牛油果油(Avocado oil), garlic salt同埋pepper 去醃，每邊煎兩分鐘，最後加個紅酒喼汁芡

唔缺錢既話
得閒試多啲 好過人地教
特別係反既次數同時間

個人喜好 自己鍾意食月2邊香口d

我情願 每邊煎耐d 反一次 再rest 就算

望到樓主塊扒就反胃

我係想請教你點先係一個好嘅色同燒焦度
因為真係想再整好d

樓豬係咪成日反塊扒?

切開黎睇下
好想食

煎到變medium
睇顏色就知火唔夠猛
鎖唔到肉汁
rest完都冇水出 牛肉乾

30秒點鎖，除非極大火，睇隻色你似係煮緊唔係煎緊

我方法係等一次30秒就反30秒再反
落牛油個D
1分鐘反吸汁
跟著煎邊位

望落好乾

學樓上巴打咁講
一係加大啲火 一係兩邊都要煎耐少少
啲色水先靚
你咁樣整出黎 真係似煮多過煎

一d人見到話好油
一d人見到話好乾
所以證明煎扒真係好睇個人口味

鳩唔撚搭八
望清楚樓主個塊咩扒
潮文都唔係比你亂咁copy黎用架

樓主塊好西火力唔夠喎

同埋我配菜會分開做
可能你係想吸啲汁
但係我覺得另外煮 最後用煎扒既汁 淋少少上去就夠

可能睇唔出 其實個鍋好易熱 同已經好熱

之前煎過幾次都太熟，今次呢塊就岩岩好

咁撚多人係到扮gordon ramsay

叻啦叻啦

樓主生cancer

其實第一步就係要鎖邊位
跟住再大火煎每面一分鐘
同埋睇落個pan好似唔夠熱

12個負評新會然

唔知大家認為呢舊點

好靚

和牛咁整法我真係唔岩
太多油
一咬落去成口油

樓主無切開圖?

有時候唔係唔識整
係要係邊到搵到一塊好扒

想睇樓主切開影一張

巴打點整和牛?
請賜教

是但去間gourmet shop買塊安格斯肉眼/西冷已經好正

其實我食完先記得我無影到

呢塊8oz唔太厚，所以比較易handle
再厚d真係攪唔掂

Better than yours color

首先和牛我真係食唔到咁大塊
真係太肥太多油
我會好似出面食鐵板燒咁樣整

係，一粒粒

和牛少食多滋味

其實都係我整
唔知點解之前去日本餐廳食燒和牛個色都係淡d

塊pan唔夠熱啦傻豬
Olive oil 煙點太低喇
油太大味會影響牛味架 下次用啲淡味油

其實日本好多餐廳好多都係主打原塊燒
因為代表佢地塊扒靚
燒完你鐘意切一粒粒or一條條

有，灘左差唔多15分鐘

Yes 係原塊燒
我第一次整就好似樓主咁
覺得和牛咁正,咁大塊一定好滿足
點知食得好辛苦

其實睇個巴打講完肥同多油
然後揀鐵板橈
已經可以唔覆

30秒就反，你個pan又唔夠熱喎好似

900蚊到左落海

有冇分屍圖睇下

每個月都會煎幾次牛扒
認同靚牛扒唔駛點落味
鹽同黑椒都已經夠做

煮法就真係各師各法
400g左右既扒 我多數都2分鐘內搞掂
抖一陣 食前再辣一辣個面
呢個就最岩自己口味
有試過幾個其他方法 但都係覺得呢個最好
快靚正

講到尾煮野食最緊要岩自己口味
支持樓主

我淨係想知pink唔pink 切得未

都話食完先知原來無影到

1. 肥到咁

2. 落油煎

3. 扮講究

多謝巴打

唔好玩啦,一開始整色整水影咁多相,最後先話唔記得影切開
感覺似係煎柒左塊貴野唔敢post出來

1. 食開咩
2. 唔落油 應該點
3. 如果係鐘意 講究都係對自己好

就係一直都有影 真係以為影左但無影
我都post左咁多有咩好驚

樓豬上連登就勿認真啦
不過樓上都唔少意見
自己參透下 得閒買多塊練下手勢
祝樓主愈整愈好食

和牛食油香 唔洗點落油架啦

想食肉香買返塊厚身安格斯就得

個煎pan唔夠熱 想鎖肉汁要熱到岩岩出白煙

煎佢一分鐘到就鎖得住 薄身就再短啲時間

先唔講你既廚藝，識食既人根本唔會買鹿兒島和牛，只會買山形牛、近江牛、神戶牛、宮崎牛、佐賀牛等等 依d高級牛種

煎一塊2吋或以上既牛扒要先將佢降至室溫，然後搽油、放岩鹽(例如：himalayan pink, persian blue等等)，跟著熱pan，放油落pan然後熱至出煙，
每邊大火煎4分鐘(如果用grill pan就每2分鐘轉90度)，然後轉中細火煎至rare(49c-52c)

平鑊，用salt, 咁q 肥既扒，medium well 算喇，煎完多幾匙油

我就食開冇乜油花果D，med rare or med, 肥牛？不了

乜你覺日本牛最高級咩???

成本高價貴價高 ＝最好味?

anyway, 普通nz 牛巳屌打日本喇

屌一定係煎柒左唔敢影切開圖

同埋點解樓主用grill pan
塊野都無坑紋
同普通frying pan 煎無分別

唔係，價格較低既石桓牛都好好食，好既和牛脂肪溶點較低，脂肪溶點愈低，脂肪同肉比例為6:4就最好，冠軍牛就最好食

唔啱聽嘅說話你想唔想聽？

only 一招 高溫鎖血

你仲要落油，而家炸扒？

我都覺熟

如果樓豬塊扒 本身真係攞到a5資格 咁其實都唔會太差既
現在又唔係鬥緊靚扒…
不過講靚 我暫時食過飛騨牛最正
東北哥邊米沢 前沢牛我都好想試

如果牛扒要煎黎食, 我只會揀USDA Prime, 牛味極重

同好

最好就100g和牛 200g美眼

spain Rubia Gallega 牛味仲重

飛騨牛軟林林

牛肉要好食，就要養得好，

美國既牛..... 同巴西差唔多

全天然草飼放牧而香港買到既，法國，nz，小量放牧既澳洲就做到真牛味了

松阪牛仲軟

nz 肉眼，我用50蚊巳買到兩塊，8oz到了

D A 乜肥肉，真心有錢都唔會比，垃圾黎

食過chilled dry aged beef未？

牛味濃到

樓主唔敢po切開圖 垃圾

算啦, 一開波隻pan唔夠熱真係唔知可以點救

其實A5和牛 基本唔洗落油煎
你有個條細細條既油脂仔
已經夠煎塊扒
因為你煎個陣會狂出油

食過 ,但係餐廳食好貴

諗住會係聖誕個時去The Butchers Club買黎試下煮

留名睇連登廚神教煎扒

兩位 ，乜Da ，處理方法黎，原肉唔好，你搞乜都冇用喇

而且你地係買肉黎自煮，定去扒房。又可能你地唔係香港。

香港只能入口frozen既。講chilled 都係frozen 解凍。

前幾日整既

你知唔知飛騨牛係松阪牛入面比較出名既一種

我屋企又係呢塊枱布 btw, 你係跟Ramsey個煮法？

松阪響三重縣, 飛騨響岐阜縣喎巴打

坐特急都要成兩粒幾三粒鐘

個人認為和牛係唔適合成塊食, 因為太多脂肪
薄切 長方狀 會好d
不過唔怕油就另計啦

見到個age 字，以為D食家食老牛扒為極品

dry age, DA, 又係D懶係要技術要乜溫度濕度光，哈加埋光線明暗光圈快門丫苯

以D慢煮咁。根本唔好食，係都係搞D食店mark價宣傳既柒野。

你地不如睇下佢地點養牛好過喇

屌 梳 自
完全係睇錯野再講錯野… 當我冇講過
應該咁講 但馬牛種繁殖出黎既都係好野

產地都唔同，點會係其中一種呢？

都講左自 仲binc

香港得frozen beef

香港2種都有, 咪聽佢9 up

甘你老母

我知呀，不過想睇下佢點答

新會員

樓主柒到喊，一開始整色整水最後A5變垃圾，仲唔敢切黎見人 哎喲唔記得影相啊

係，新得利有chill

但係你真係要信羅lol

仲有，我好好奇你地在邊個retail 買冰鮮牛扒，citysuper?

好多超級市場都有，sogo,一田等等

果 D chilled, ... 入口時係，經佢地手我怕唔係

好多chill 變frozen, retail 又變chill,

所以我只買frozen, 唔相chill咁解，香港只係有frozen 可以安心入口

sorry, 費事比連登食家binc

香港安得利有入冰鮮貨，打錯字

你地買多D chilled喇，sorry , 仲要係chilled dry aged, 當然有時香港冬天夠涷都可以自家制dry aged

巴打而家好多公司都有入chill beef返黎架喇，唔只安得利

其實新鮮同 冰左口感有咩分別？
想學下野

上次都係citysuper買咗黎整
唔記得咩牛

Chill 既我覺得肉質淋d同juicy d

餵狗差唔多

和牛用火槍燒好食啲
年覺得

去aeon買過新鮮既整過兩次
之後開始買冰鮮牛扒 就冇買過新鮮

有冇人試過sous vide牛扒

好似唔夠猛火

嘥撚曬

雷聲大 雨點小

屌你老味講撚到自己幾咁識食 結果整左舊屎出來

九舊水塊扒 , 完成品係咁 ... 真係唔吸引 ...

其實樓上咁撚多高手 , 點解唔嚟返一場 battle ?

搵條友開post , 嗰撚個高手落街買塊 100蚊樓下既扒, 拍片影相嚟挑機嘛 ?

如果唔係 都係鳩 up 既啫

ok喎喂

on 9 仔, 兩個人嚟架

教學 plz ?

多油，大火，成條rosemary,一路煎一路張啲油淋上塊扒

睇黎啲馬評家都要落場騎一騎先得

其實咩叫封煎
係用極高溫去煎用黎
目的係封鎖肉汁
達成梅納反應
你有油有手有夾怕乜就燶

仲有 講得有心 就咪用呢類爐
用返明火去煎
你咁煎法 鎖唔到肉汁

同埋rest嘅原理係為咗一塊煎到肉質緊繃嘅牛扒
等佢放鬆之餘 等佢肉汁回流
你咁煎法就咪撚rest啦

塊扒去slow cook或者壽喜燒好過

封煎要薄同埋拋光嘅平底鑊，如果唔係煎得唔平均同埋燶曬

應該差不多係咁
老公煮
我只係負責影下相

我見佢個面同邊咁靚，應該係噉樣煎好肚餓

如果你覺得 落街買塊牛扒 同 三唔識七走去賽一場馬既, 咪啱囉 on 9 仔

其實好混亂, 有啲人又話要少油 又啲又話多油
仲有 個煎pan 幾大 , 同 個火有幾猛 係咪有關係 ?

煎扒都煎唔掂個批 不如食 公仔面算

厚要多油，薄要少油，個pan/ skillet幾大都要熱到啲油啱啱好起煙

咁黑椒 / 其他粒狀既調味料點 handle ?
咁鬼猛火 油又熱, 一落咪燶哂 ?
同埋 煎既時候 , 個火係咪要 keep 住咁大 , 唔駛轉火 ?

其實有無話咩油最好 之前睇過Gorden Ramsey話檻欖油 但又有人話煙點太低？

你仆街啦
連登好多廚神
仲要挑戰最難煮既牛扒

呢樣真
仲有大眾味覺加神級味蕾

見到反轉既grill紋笑左

買咗幾銀？

300-500咁上下
唔太記得
平過和牛同超級唔抵食嘅韓牛

你煎到幾好味都無用
你放上黎要得到登仔認同
你執靚張相就得㗎喇

有油唔會燶，煎嘅時侯要keep住大火，一路潑油上塊扒，如果啲油開始出太多煙就放隔離個爐再放返去

呢塊好靚 點做到

其實係用牛油清，牛油有奶會搶火，件野會有苦味

樓主肯定係Youtube廚神，平時上去睇人煎就叻，

樓主肯定係Youtube廚神，平時上去睇人煎就叻，
自己煎就出撚哂事，仲好意思教人煎

唔知點解睇完圖有心痛既感覺

屌 唔好浪費食物啦好嗎

表皮唔夠焦糖化喎 其他巴絲po個啲好似仲好食

煎和牛？
緊係用炭燒先最好食。
大火，高溫鎖著肉汁。
只翻一次。

Don't you needa sear the steak?

一塊牛扒插在牛糞上

唔識唔好鳩up啦
要薄要拋光
Searing 用 cast iron 就最好
又厚又唔平架喎

屌你地老鼠啦 PS得勁啲睇落咪靚囉
張相色水差啲就屌晒鬼咁 識條春咩

咩呀，講緊極薄嗰啲呀 Searing用換個Searing頭嘅 torch就最好

P完連食慾都冇埋，多謝晒

唔知點解覺得入好生

同埋你未食過唔知唔怪你，如果係薄扒，特別係和牛用呢隻方法煎入面基本上入面rare，出面個面caramelized得真係好正

煎撚到你咁既樣唔好開post分享啦屌

求其用個grill煎舊牛都靚撚過你懶係有技巧煎撚到舊柴咁

用copper-ware?

我自己試係用銅，出面食嗰次唔知

睇落去好似係哩個model，佢導熱性好好，如果煎厚身嘅扒唔啱用，但係炒菜/煎豬扒/薄牛排好正

見大家都咁有興致前牛扒。我都買咗塊嚟煎

第一次煎牛扒，每邊煎咗2分鐘，變咗medium well
不過塊扒本身味道係好好嘅, 係比我糟蹋咗者. 下次都會買返呢隻再煎過

下次呢啲厚度(大約1吋)要medium rare每邊煎分半鐘ok? 請教各位連登廚神

咁重油,冇rest?

落咗2茶匙橄欖油落pan
煎咗1分鐘左右切咗好細塊牛油落去，兩邊都係

rest咗10分鐘

上面張圖啲油過晒煙點一見佢出煙出成咁即刻移開嗰鑊

唔記得講，rest完，我淋咗1茶匙pan入面啲牛油上面

明白 下次會注意，完全唔識煮嘢食

啲油出少少煙就即刻落扒，塊扒一定要表面乾，一路煎一路潑下面啲油上去(噉樣上面個面會靚啲)，煎嘅時侯再落鹽同胡椒粉就得，鐘意嘅話煎到一半落條新鮮rosemary

btw,應該都唔難食喎

多謝指點 下次試下

塊扒好食呀，不過變咗medium well唔係好啱我呀口味
我想整medium rare, 巴打1吋西冷medium rare 大概每邊幾多分鐘?
我聽日買多塊返黎試

和牛一定係日本燒肉咁細細塊燒佢兩下咁食先正
你當佢美國扒咁大塊煎根本唔好食
一來和牛牛味低唔應該呢種食法
二來油份太高仲加牛油煎食落口真係唔好食
三來咁撚大塊a5食一半都膩到想掉

你有冇溫度針？可以上網serch下你想要個熟度係幾多度，之後煎嗰陣見差唔多就吉落去睇下個芯幾多度

我無，從來冇煎過牛扒，無呢啲架撐
我聽日買

你個pan未夠熱就落扒

有錢都唔好咁嘥呀ching

我自己煎好求其 無溫度計 只係睇佢幾厚 預返時間煎2邊就算 有時overcooked

好似上個Weekend 煎完呢塊 就overcook左

新手學野